持股約3%既倫交所股東 要求港交所提價兩成 增現金比重

倫敦證券交易所(LSE)的主要股東要求港交所(00388)最少增加收購作價20%，以及提高現金比重，才可能支持其收購建議。

合共擁有LSE約3%的3名股東指出，港交所游說他們支持該宗涉及金額390億美元(3042億港元)的收購建議。

港交所上月提出收購建議後，LSE便已經拒絕。港交所有權在10月9日前提出具約束力的收購建議，或者取消收購。

Jupiter Financial Opportunities Fund基金經理Guy de Blonay表示，最近與港交所聯席總裁Romnesh Lamba會面時，提議對方增加每股作價至介乎90至100英鎊，原建議的每股作價為83.61英鎊。

Blonay又認為，港交所須增加現金比重，原建議為25%。另兩名LSE股東也表示，希望港交所加碼，但沒有提供心目中價格區域。

路透引述銀行界消息人士稱，90至100英鎊是大部分投資者心目中預期的作價。

港交所與LSE拒評上述消息。